[回鄉證大晒?] 選管會建議准許遺失身份證人士以警署報案紙配合回鄉證投票

【Now新聞台】政府建議修例，日後選民必須持有身份證正本才能在票站領取選票。

去年立法會換屆選舉，有選民指他們僅出示身份證副本，亦成功在票站取得選票。

政府提出修訂選舉管理委員會條例，建議出示身份證正本方可獲發選票，若選民已報失身份證，可出示入境處的收據正本或警署報案紙配合回鄉證，在票站領取選票。

唔見咗身份證用回鄉證就可以投票？
不如廢除身份證改用回鄉證做香港正式身分證明文件呀笨

配合bno拎唔拎到選票

屌你老母，用都用護照啦，一個非香港政府發出嘅證件有乜可能可以取代回鄉證？

如果得 都唔撚掂啦
張歡樂卡無印刷上限

推 呢件事性質嚴重
香港政府宜家係endorse緊一個非香港發出證件喺香港嘅地位
你試下只係揸住張回鄉證搭飛機，睇吓immigration比唔比你過?

香港投票仲有咩意義？
香港要嘅係民主唔係選舉
好多人仲中伏有選舉就要投票
DQ唔理、一個有篩選嘅選舉仲代表到啲乜嘢？

何君妖話香港好多人無申請回鄉證喎，咁人地報失咗身份證咪唔駛投？

點解係回鄉證而唔係passport

符合下列條件之一的香港居民可以在香港申請回鄉證：

在香港出生， 具有中國國籍的香港永久性居民。
內地居民經批准赴香港定居，取得香港居民身份的；
在香港以外出生的的中國籍居民，已確立香港永久性居民身份的。
香港永久性居民中的外國籍或者無國籍人士，經批准加入或恢復中國國籍的。
符合以上四點已申領回鄉證人士，因證件有效期滿、損壞、個人資料變更或遺失，可申請換（補）領新的回鄉證。

任 何 人 如 符 合 以 下 條 件 ， 即 有 資 格 申 請 香 港 特 別 行 政 區 護 照 ：
是 中 國 公 民 ；
是 香 港 特 別 行 政 區 永 久 性 居 民 ； 及
持 有 有 效 的 香 港 永 久 性 居 民 身 份 證 。

回鄉證仲要唔係由政府機構發出

回鄉證係境外機構發出，離撚晒譜

咁回鄉證係由中國公安部出入境管理局發出
中旅社只係代辦啫
不過咁就代表非香港政府發出嘅證件都可以變成香港一個offical identity document,係喪權辱港

(1A) 凡任何人申領選票所在的投票站，並非位於監獄內
的專用投票站，則就該人而言，第 (1) 款提述的文
件，是任何以下一項——
(a) 該人的身分證明文件；
(b) 由人事登記處處長發出的文件，表明該人——
(i) 已申請根據《人事登記條例》( 第 177 章 )
登記；或
(ii) 已根據《人事登記規例》( 第 177 章，附屬
法例 A) 第 13 或 14 條，申請新身分證；
(c) 根據《香港特別行政區護照條例》( 第 539 章 )
發出予該人的有效香港特別行政區護照；
(d) 根據《入境規例》( 第 115 章，附屬法例 A) 第 3
條發出予該人的有效海員身分證；
(e) 根據《入境規例》( 第 115 章，附屬法例 A) 第 3
條發出予該人的有效簽證身分書；
(f) 所有以下文件——
(i) 證明以下事情的文件：已就該人的身分
證明文件的遺失或毀掉一事，向警務人
員作出報告；
(ii) 發出予該人的有效護照或相類旅行證件
( 並非本款其他各段所提述者 )，而該護
照或證件顯示該人的姓名及照片；
(iii) 該人的身分證明文件的紙張本形式的副
本，而該副本顯示該人的姓名、照片及身
分證明文件號碼。

其實所以有相同名嘅旅行證件都可以，冇寫明一定係回鄉證，護照都可以。
樓主唔好誤導人

我個重點係回鄉證根本唔係由香港政府發出嘅旅行證件
點解香港政府要承認根本唔喺香港發出嘅證件呢?

民建聯表示反對

外國護照都唔係香港發出，香港政府就要唔承認?

個問題係選舉係香港嘅政治事務
一個應該只限香港永久性居民，並已經登記為選民先至可以做嘅嘢
居然可以以一個唔係香港政府發出嘅旅行證件作為身份核實
可以用香港特別行政區護照證明身份我絕對無異義
但係回鄉證都可以用做身份核實就絕對有問題

有冇睇條例?
特區護照可以單獨使用，但回鄉證要同身分證報失證明加身分證副本一齊用。

報失紙容乜易拎到
差極都係用回港証啦，點解會係回鄉証

冇指定要回鄉證，其他護照或旅行證件都得。

推